**蘭越町**（）是[北海道](../Page/北海道.md "wikilink")[後志綜合振興局南部一個以](../Page/後志綜合振興局.md "wikilink")[農業為主的](../Page/農業.md "wikilink")[城鎮](../Page/城鎮.md "wikilink")。

名稱源自[阿伊努語的](../Page/阿伊努語.md "wikilink")「ranko-us-i」，意思是有許多[連香樹的地方](../Page/連香樹.md "wikilink")。\[1\]

## 歷史

  - 1872年：設置尻別村，隸屬[箱館支廳](../Page/箱館支廳.md "wikilink")。\[2\]
  - 1899年5月27日：尻別村分割成北尻別村和南尻別村，並分別設置戶長役場。
  - 1914年：南尻別村辦公室遷移到蘭越。
  - 1909年4月1日：南尻別村成為北海道二級村。
  - 1940年：南尻別村成為北海道一級村。
  - 1954年12月1日：南尻別村改制並改名為蘭越町。

## 交通

### 鐵路

  - [北海道旅客鐵道](../Page/北海道旅客鐵道.md "wikilink")
      - [函館本線](../Page/函館本線.md "wikilink")：[目名車站](../Page/目名車站.md "wikilink")
        - [蘭越車站](../Page/蘭越車站.md "wikilink") -
        [昆布車站](../Page/昆布車站.md "wikilink")

### 道路

<table style="width:60%;">
<colgroup>
<col style="width: 30%" />
<col style="width: 30%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><dl>
<dt><a href="../Page/一般國道.md" title="wikilink">一般國道</a></dt>

</dl>
<ul>
<li><a href="../Page/國道5號_(日本).md" title="wikilink">國道5號</a></li>
<li><a href="../Page/國道229號.md" title="wikilink">國道229號</a></li>
</ul>
<dl>
<dt><a href="../Page/主要地方道.md" title="wikilink">主要地方道</a></dt>

</dl>
<ul>
<li>北海道道32號豐浦新雪谷線</li>
<li>北海道道58號俱知安新雪谷線</li>
<li>北海道道66號岩內洞爺線</li>
</ul></td>
<td><dl>
<dt><a href="../Page/都道府縣道.md" title="wikilink">道道</a></dt>

</dl>
<ul>
<li>北海道道207號昆布停車場新雪谷線</li>
<li>北海道道229號北尻別蘭越停車場線</li>
<li>北海道道267號磯谷蘭越線</li>
<li>北海道道268號岩內蘭越線</li>
<li>北海道道343號蘭越新雪谷俱知安線</li>
<li>北海道道525號蘭越停車場線</li>
<li>北海道道752號名駒田下線</li>
<li>北海道道934號相生蘭越線</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 巴士

  - 新雪谷巴士
  - 蘭越町營巴士

## 觀光景點

### 觀光

[Shell_fish_museum_of_Rankoshi.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Shell_fish_museum_of_Rankoshi.JPG "fig:Shell_fish_museum_of_Rankoshi.JPG")之[館](../Page/博物館.md "wikilink")（第1貝之館）\]\]

  - 新雪谷溫泉

## 教育

### 高等學校

  - [道立蘭越高等學校](http://www.rankoshi.hokkaido-c.ed.jp/)

### 中學校

  - 蘭越町立蘭越中學校

### 小學校

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 3%" />
<col style="width: 3%" />
<col style="width: 3%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li>蘭越町立蘭越小學校</li>
<li>蘭越町立昆布小學校</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>蘭越町立目名小學校</li>
<li>蘭越町立港小學校</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>蘭越町立御成小學校</li>
<li>蘭越町立三和小學校</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 姊妹市・友好都市

### 海外

  - [石海山麓薩爾費爾登](../Page/石海山麓薩爾費爾登.md "wikilink")（[奧地利](../Page/奧地利.md "wikilink")
    [薩爾茨堡州](../Page/薩爾茨堡州.md "wikilink")）

## 參考資料

## 外部連結

  - [蘭越町觀光協會](https://web.archive.org/web/20080106142324/http://www5.ocn.ne.jp/~kankou/)

  - [蘭越町商工會](https://web.archive.org/web/20070912022013/http://www18.ocn.ne.jp/~rankoshi/)

<!-- end list -->

1.
2.